{\em Les quatre questions sont indépendantes.}
\begin{myenumerate}
\item Loïc a effectué son voyage en trois étapes : 150~km, 11~km,
70~km. Quelle est la longueur du voyage de Loïc ?
\item Pour payer mon scooter, maman a réglé 70~\si{\EuRo} à la
commande, puis a versé 11 mensualités de 150~\si{\EuRo}
chacune. Combien coûte mon scooter ?
\item Pour son stage de parapente, l'association {\em Vol libre}
demande une cotisation de 150~\si{\EuRo} à l'inscription, puis
70~\si{\EuRo} par jour. Combien coûte le stage de 11 jours ?
\item Sur une palette, on peut mettre 70 couches de briquettes, chaque
couche étant composée de 11 rangées de 150 briquettes chacune. Combien
de briquettes peut-on mettre sur la palette ?
\end{myenumerate}